<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
  <Language_IT_IT>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_BUFFALO_HORNS">
      <Text>Il mantenimento delle unità da mischia costa il 50% in meno. Tutte le unità richiedono il 25% di esperienza in meno per guadagnare la successiva promozione.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_BUFFALO_HORNS_SHORT">
      <Text>Iklwa</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_CARNIVAL">
      <Text>+100% al [ICON_TOURISM] Turismo durante le Età dell'Oro. Grandi Artisti, Grandi Musicisti e Grandi Scrittori nascono il 50% più velocemente durante le Età dell'Oro.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_CARNIVAL_SHORT">
      <Text>Carnevale</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_CONVERTS_LAND_BARBARIANS">
      <Text>Quando sconfiggi un'unità di barbari all'interno di un Accampamento c'è il 67% di possibilità che guadagni 25 [ICON_GOLD] Oro e che l'unità si unisca al tuo impero. Il mantenimento delle unità terrestri costa il 25% in meno.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_ENHANCED_CULTURE">
      <Text>Il bonus per il tema comune di Museo e Meraviglie è raddoppiato nella loro capitale.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_ENHANCED_CULTURE_SHORT">
      <Text>Città della luce</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_EXTRA_TRADE">
      <Text>Per il Portogallo, la diversità delle Risorse frutta una quantità doppia di [ICON_GOLD] Oro nelle Rotte commerciali.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_EXTRA_TRADE_SHORT">
      <Text>Mare Clausum</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_FIGHT_WELL_DAMAGED">
      <Text>Le unità ferite combattono come se fossero perfettamente sane. +1 alla [ICON_CULTURE] Cultura da ogni Peschereccio e +2 [ICON_CULTURE] Cultura da ogni Atollo.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_GATEWAY_AFRICA">
      <Text>Ricevi +3 [ICON_GOLD] Oro e +1 [ICON_CULTURE] Cultura per ogni Rotta commerciale con una civiltà straniera o una città-stato. I possessori delle Rotte commerciali ricevono +2 [ICON_GOLD] Oro per ogni rotta verso il Marocco.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_GATEWAY_AFRICA_SHORT">
      <Text>Porta per l'Africa</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_GREAT_EXPANSE">
      <Text>Le città appena fondate partono con un territorio più esteso. Le unità ricevono un bonus al combattimento quando si trovano all'interno dei loro confini.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_GREAT_EXPANSE_SHORT">
      <Text>Ampi spazi</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_LAND_TRADE_GOLD2">
      <Text>Le Carovane hanno un raggio d'azione più ampio del 50%. Le tue Rotte commerciali diffondono la religione della città d'origine con efficacia doppia. Le risorse di [ICON_RES_OIL] Petrolio sono raddoppiate.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_LAND_TRADE_GOLD2_SHORT">
      <Text>Navi del deserto</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_SLAYER_OF_TIAMAT">
      <Text>Quando una città è conquistata, ottieni una tecnologia gratuita già scoperta dal suo possessore. Le città ottenute attraverso scambi commerciali non contano. Inoltre questo può accadere una sola volta per ogni città nemica.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_SLAYER_OF_TIAMAT_SHORT">
      <Text>Tesori di Ninive</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_SOLIDARITY">
      <Text>Il costo in Cultura per adottare nuove Politiche è ridotto del 20%.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_SOLIDARITY_SHORT">
      <Text>Solidarietà</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_SPICE">
      <Text>Le prime 3 città fondate su un altro continente rispetto a quello di partenza dell'Indonesia forniscono ciascuna 2 Risorse di lusso esclusive (e non possono mai essere rase al suolo).</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_SPICE_SHORT">
      <Text>Isole delle spezie</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_SUPER_CITY_STATE">
      <Text>Non può ottenere Coloni né annettere città. Possiede un numero doppio di Rotte commerciali. Dopo la scoperta dell'Ottica compare un Mercante di Venezia. Può eseguire acquisti (unità, edifici, ecc.) negli stati fantoccio.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_SUPER_CITY_STATE_SHORT">
      <Text>Serenissima</Text>
    </Row>
  </Language_IT_IT>
</GameData>