<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
  <Language_IT_IT>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_AMPHIB_WARLORD">
      <Text>Ricevi una quantità tripla d'[ICON_GOLD] Oro dagli Accampamenti barbari e dalle città saccheggiate. Le unità terrestri ricevono le promozioni Canoe da guerra e Attacco anfibio, che le rendono più potenti quando sono imbarcate.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_ANNEX_CITY_STATE">
      <Text>Puoi spendere [ICON_GOLD] Oro per annettere o rendere uno stato fantoccio una città-stato che è stata tua alleata per 5 turni.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_ANNEX_CITY_STATE_SHORT">
      <Text>Matrimonio diplomatico</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_BONUS_AGAINST_TECH">
      <Text>Bonus al combattimento (+20%) quando combatte contro unità di una civiltà che ha più città dell'Etiopia.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_BONUS_AGAINST_TECH_SHORT">
      <Text>Spirito di Adwa</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_DIPLOMACY_GREAT_PEOPLE">
      <Text>Guadagni 90 [ICON_INFLUENCE] Influenza donando un Grande Personaggio a una città-stato. Quando fanno una dichiarazione di amicizia, la Svezia e la nazione amica guadagnano un bonus del +10% alla generazione di Grandi Personaggi.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_DIPLOMACY_GREAT_PEOPLE_SHORT">
      <Text>Premio Nobel</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_EXTRA_BELIEF">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT] Il palazzo produce +1 [ICON_PEACE] Fede [ENDCOLOR] Quando istituisci una religione, scegli una Credenza in più del normale.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_EXTRA_BELIEF_SHORT">
      <Text>Patriarcato di Costantinopoli</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_FAITH_FROM_NATURE">
      <Text>+1 [ICON_PEACE] Fede per ogni città vicina a una foresta senza miglioramenti. Il bonus passa a +2 [ICON_PEACE] Fede nelle città che hanno 3 o più caselle di Foresta adiacenti non migliorate.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_FAITH_FROM_NATURE_SHORT">
      <Text>Sapere druidico</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_LONG_COUNT">
      <Text>Dopo aver scoperto la Teologia, ricevi un Grande Personaggio bonus alla fine di ogni ciclo di Conto Lungo del calendario maya (ogni 394 anni). Ogni personaggio bonus può essere scelto una sola volta.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_LONG_COUNT_SHORT">
      <Text>Il Conto Lungo</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_LUXURY_RETENTION">
      <Text>Permette di conservare il 50% della [ICON_HAPPINESS_1] Felicità apportata da una risorsa di lusso quando anche l'ultima copia viene scambiata.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_LUXURY_RETENTION_SHORT">
      <Text>Compagnia Olandese delle Indie Orientali</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_PHOENICIAN_HERITAGE">
      <Text>Tutte le città costiere ricevono un Porto gratuito. Dopo la comparsa del primo Grande Generale le unità possono attraversare le montagne. Le unità subiscono 50 PF di danno se terminano il movimento su una montagna. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_PHOENICIAN_HERITAGE_SHORT">
      <Text>Tradizione fenicia</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_RAZE_AND_HORSES">
      <Text>Radere al suolo una città richiede metà del tempo. Puoi prendere in prestito i nomi delle città da altre civiltà presenti nel gioco. Inizi la partita conoscendo già la tecnologia Allevamento di animali. +1 [ICON_PRODUCTION] Produzione per ogni Pascolo.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_RAZE_AND_HORSES_SHORT">
      <Text>Flagello di Dio</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_SEVEN_CITIES">
      <Text>Bonus in [ICON_GOLD] Oro per la scoperta di una Meraviglia naturale (maggiorato se sei il primo a scoprirla). [ICON_CULTURE] Cultura, [ICON_HAPPINESS_1] Felicità e resa delle caselle che contengono una Meraviglia naturale sono tutte raddoppiate.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_SEVEN_CITIES_SHORT">
      <Text>Sette Città d'Oro</Text>
    </Row>
  </Language_IT_IT>
</GameData>